%@Auteur: D'après ac-reims.fr
\par Lors d'une percussion, un joueur est d'autant plus efficace qu'il
a beaucoup d'énergie cinétique.\\L'énergie cinétique $E_k$  en Joule
(J) d'un corps de masse $m$ (kg) se déplaçant à la vitesse $v$ (m/s)
est donnée par la relation :
\[E_k=mv^2\]
\begin{myenumerate}
\item L'impressionnant ailier néo-zélandais Jonah {\sc Lomu} a une
  énergie cinétique de 5\,620~J lorsqu'il est lancé à une vitesse de
  8~m/s.
\par Calcule sa masse arrondie au kg.
\item Le rapide ailier français Christophe {\sc Dominici} a, quant à
  lui, une masse de 77~kg.
\\Calcule la vitesse qu'il lui faut atteindre pour avoir la même
énergie cinétique que Jonah {\sc Lomu}. (Arrondir à 0,1 près).
\end{myenumerate}